今日係國殤紀念日 大家帶咗Poppy未呀

皇家工兵的反攻部隊於6時30分抵達黃泥涌峽，卻遭到第230聯隊阻擊，無法進入西旅司令部，最後只好到西面的布力徑另立陣線；稍後香港仔的皇家海軍步兵循相同路徑增援，亦在警署外遭日軍擊潰，殘部只能進入旁邊鼎臣太平紳士（George Gwinnett Noble Tinson）的大宅，與屋主及家傭一同頑抗，而鼎臣不久也中彈身亡。在山峽東北的赤柱峽與渣甸山，溫尼柏營A連、英軍機動部隊及香港防衛軍，在8時左右也被第230聯隊壓制崩潰，只有防衛軍第3連的機槍堡仍能頑抗。雖然日軍在強攻山頭時死傷嚴重，但英軍砲兵也全軍覆沒。在山峽北方，第228聯隊將赤柱峽的英軍敗兵殲滅，同時在渣甸山伏擊南下黃泥涌峽的蘇格蘭營A連，使到該連幾乎覆滅，只有15人在中午成功抵達西旅指揮部外圍。至於指揮部外，溫尼柏營D連也遭擊潰，連部被圍困在碉堡之內。

上午10時前後，羅遜在西旅指揮部已被圍困多時，卻一直未收到增援部隊消息。有感日軍人數只會不斷增多，羅遜與莫德庇作最後通訊，決定帶同指揮部人員突圍而出。這批軍官甫一離開碉堡，即遭到日軍三面射擊，連同羅遜在內，幾乎全數陣亡。另外，溫尼柏營A連在渣甸山崩潰之後，由連准尉約翰·奧士本率領撤退。當時第228聯隊第1大隊的士兵以手榴彈向A連攻擊，卻被奧士本全數擲回。後來奧士本無法撿走最後一枚手榴彈，在警告同僚後撲向手榴彈，犧牲自我保護全連，而A連殘部最終向日軍投降。戰後奧士本獲追贈英軍最高榮譽維多利亞十字勳章。

(圖片轉攝自ig）

「戴」先啱

今日唔係一戰紀念日咩

日佔香港係二戰呀

香港保衛戰唔係12月先打咩

Remembrance Day 係紀念所有一二戰傷亡嘅士兵架

Lest We Forget

要之前買定，正日買唔到

加拿大領事館有得囉呀

push

Real ?
我記得上年有個地方派

我上個禮拜喺領事館拎
當然捐埋錢啦

今日仲有無得拎

伊家去都有？

喺街其實唔係見到好多人戴
所以我諗應該仲有

btw 尋日港島都有組織賣旗派poppy

lest we forget

我諗無
好似淨係開mon-fri
要之前拎定先

好多著制服嘅人同鬼佬有戴
我諗唔想俾人cap水嘅感覺，所以正日紀念碑外面唔會賣

係喎唔記得今日weekend

Push

環保
上年嗰個留到依家

馬莎百貨應該都有 係收銀隔離
（前兩年係咁）

最緊要戴出嚟，等多啲人知道咩日子

去瑪莎都有架

屯門果間冇

禁錯負皮

有冇人會繼續帶多一陣poppy

包括香港在內的大英帝國打第一次世界大戰時，中國共產黨都未出世。

想知邊度有啲襟章仔賣

之前加拿大領事館有得拎
有巴打話馬莎都有得賣

大家依家淨係記得要淘寶

M&S今年已經無了

中共當然要淡化哩件世界大事，
中國抗日戰爭，係中華民國發動叛亂嘅共產黨，宜家將抗日功勞據我既有，
一次大戰，中國共產黨根本未出世，無得話自己有功勞，無辦法扭曲歷史，詎就宣揚今日係購物節，將全世界都紀念嘅歷史大事淡化，反正中國同世界嘅價值觀都唔接軌。

唔止淘寶 間間都搞咩雙十一優惠

每年中環置地廣場11月前後services counter側邊一定有義賣。隨心將捐款入旗袋，然後自己拎一個poppy。

今日係一次大戰結束一百週年，下個月至係英國香港被日本吞併紀念日，今年嘅香港重光(重歸英國)紀念日已經過左要等下年

唔止係一戰結束，亦都係和平紀念日

一則舊/趣聞

中英一場外交風波
11月11日是英國的“Remembrance Day”，陣亡對陣亡將士的敬重和追思，英國很多的官員及民眾會佩戴Poppy。因此，這一天又稱“Poppy Day”。因文化語境，歷史認知的不同，曾引發了中英之間一場外交風波。
2010年11月，英國首相卡梅倫率團訪問中國時，正值英國“陣亡將士紀念日”前夕，英方訪華團成員每人都在胸前衣襟上佩帶了一小朵鮮紅的罌粟。罌粟被中國方面認知為罌粟花。在中國，罌粟花往往被聯想到鴉片戰爭。卡梅倫等訪華團成員在北京人民大會堂裡，拒絕了中方提出的摘除罌粟的要求。一名首相府人員說：“中方人員說我們佩戴罌粟花是不恰當的，因為兩國曾經發生鴉片戰爭我們告訴他們這花對我們有重大意義，我們所有人會繼續佩戴。”
英文的虞美人花（虞美人）與罌粟花（鴉片罌粟）雖然有相同的簡稱（poppy），但“poppy”直譯過來就是“罌粟花”。許多中方人士認為英方成員佩戴的是“罌粟花“外交禮節是以主方（非客方）的文化背景，歷史習俗為主因此，英方的傲慢，自大與失禮引發了中國公眾的反感。”泰晤士報“報導說：卡梅倫的罌粟花“勾起東道主的不愉快回憶”。

如果係真花算唔算藏毒？

你都真係冇改錯名

M&S 搵唔到
聽日仲有咩地方有？

Badges Story 度買？

yes